17中国近代历史上第一次反对国内封建势力和外国侵略势力的斗争是：（  ）
A.三元里人民斗争 B.太平天国农民运动 C.义和团运动 D.辛亥革命
正确答案: B 

13.中国同盟会的成立标志着中国资产阶级民主革命进入了一个新阶段。这里的“新阶段”主要是指（  ）
A.资产阶级革命派开始正式形成B.开始与保皇派展开激烈论战
C.革命派开始积极发动武装起义D.革命有了统一的领导和纲领
正确答案: D 

23.标志着整个中国民族资产阶级的旧民主主义革命终结的是（  ）
A.二次革命的失败B.护国运动的失败
C.护法运动的失败D.保路运动的失败
正确答案: C 

27.辛亥革命最伟大的功绩是（  ）
A.推翻了清王朝B.结束了封建帝制
C.促进了思想解放D.促进了民族资本主义的发展
正确答案: B 

37.1911年夏，湖北、湖南、广州和四川爆发的民众运动是（  ）
A.拒俄运动B.护法运动C.保路运动D.立宪运动
正确答案: C 

38.辛亥革命时期，资产阶级革命派的阶级基础是（  ）
A.买办资产阶级B.官僚资产阶级
C.民族资产阶级D.城市小资产阶级
正确答案: C 

39.中国资产阶级领导的民主革命进入一个新阶段的标志是（  ）
A.兴中会的成立B.官僚资产阶级
C.光复会的成立D.中国同盟会的成立
正确答案: D 

51.近代中国的历史表明，要取得民族独立和人民解放必须首先进行（  ）
A.反对帝国主义侵略的斗争B.反帝反封建的资产阶级民主革命
C.反对封建主义压迫的斗争D.反对资产阶级的社会主义革命
正确答案: B 

52.在近代中国，实现国家富强和人民富裕的前提条件是（  ）
A.反对帝国主义的侵略B.争得民族独立和人民解放
C.推翻封建主义的统治D.建立资本主义制度
正确答案: B 

59.从五四运动到新中国成立前，中国反帝反封建的革命处于（  ）
A.旧民主主义革命时期B.新民主主义革命时期
C.旧民主主义向新民主主义过渡时期D.新民主主义向社会主义过渡时期
正确答案: B 

68.在五四运动至新中国成立前这一时期，中国社会经济生活中占优势地位的是（  ）
A.外国垄断资本B.官僚垄断资本
C.封建主义经济D.民族资本主义
正确答案: C 

20.标志着中国新民主主义革命开端的是（  ）
A.新文化运动B.五四运动C.中国共产党的诞生D.辛亥革命
正确答案: B 

10.1927年下半年，中国革命呈现出的根本趋势是（  ）
A.中共的工作重心开始由城市转移到农村B.中共发动武装起义夺取城市
C.中共发动了一系列罢工，反对国民党统治D.中共党内出现了“左”倾机会主义错误
正确答案: A 

11.中国革命必须走农村包围城市最后夺取城市这样一条道路，主要取决于（  ）
A.中国农民人口多B.中国革命的发展趋势
C.中国半殖民地半封建社会性质D.敌人在农村力量薄弱
正确答案: C 

3.毛泽东第一次提出马克思主义中国化的命题是在（  ）
A.《中国革命和中国共产党》
B.《论新阶段》
C.《反对本本主义》
D.《新民主主义论》
正确答案: B 

12.抗日战争时期，根据地政权民主建设主要体现为（  ）
A.建立中华苏维埃共和国
B.实行“三三制原则”
C.开展整风运动
D.推行精兵简政政策
正确答案: B 

15.随着抗日战争时期，在关内占领区，日本军国主义者允许“中华民国”国号的存在，所谓“中华民国”是指以（  ）为首的伪政府
A.汪精卫
B.蒋介石
C.袁世凯
D.溥仪
正确答案: A 

16.华北事变发生后，中国共产党组织领导的一二九运动标志着（  ）
A.中国人民局部抗日战争的开始
B.中国人民抗日救亡运动新高潮的到来
C.中国抗日民族统一战线的形成
D.中国抗日战争进入全国性抗战的新时期
正确答案: B 

19.毛泽东在《论持久战》中指出，中国抗日战争取得最后胜利的最为关键的阶段是（  ）
A.战略防御阶段
B.战略相持阶段
C.战略反攻阶段
D.战略决战阶段
正确答案: B 

3.1947年，台湾省人民为反抗国民党当局的暴政举行了（  ）
A.一二一运动
B.二二八起义
C.五二O运动
D.黑旗军起义
正确答案: B 

11.提出“打倒蒋介石，解放全中国”的口号的时间是在（  ）
A.1947年
B.1937年
C.1949年
D.1948年
正确答案: A 

24.以1945年一二一运动为起点到1947年的（  ），在国民党统治区反蒋的第二条战线正式形成。
A.五二〇运动
B.上海摊贩运动
C.全国抗暴运动
D.二二八起义
正确答案: A 

26.人民解放军在数量上超过国民党军是在（  ）之后
A.鲁西南战役
B.辽沈战役
C.淮海战役
D.平津战役
正确答案: B 

29.1946年6月，国共两党全面内战爆发，其时世人议论纷纭。下列评论中，哪一种更接近事实本质？（  ）
A.煮豆燃豆箕，相煎何太急
B.楚汉相争，成者为王败者为寇
C.“五四”以来，社会势力演化之必然
D.玩偶皮影之戏，列强其后也
正确答案: C 

47.标志着全国领土基本得到解放，各民族实现了大团结的事件是（  ）
A.三大战役取得胜利
B.渡江战役取得胜利
C.中华人民共和国成立
D.西藏和平解放
正确答案: C

50.辽沈、淮海、平津三大战役进行的时间是（  ）
A.1947年12月——1949年2月
B.1948年5月——1949年1月
C.1948年6月——1949年8月
D.1948年9月——1949年1月
正确答案: D 

54.中间道路的实质是（  ）
A.旧民主主义的道路
B.新民主主义的道路
C.代表大地主大官僚的利益
D.新旧民主义道路之间
正确答案: A 

55.中共中央发出《五四指示》决定实行的政策是（  ）
A.耕者有其田
B.三三制
C.减租减息
D.和平赎买
正确答案: A 

58.二二八起义发生在（  ）
A.昆明
B.上海
C.南京
D.台湾
正确答案: D 

63.毛泽东告诫全党警惕糖衣炮弹的袭击是在（  ）
A.七届二中
B.七大
C.六届四中
D.六届六中
正确答案: A 

64.毛泽东在中共七届二中全会上的报告内容不包括（  ）
A.从现在起，党的工作重心必须由乡村移到城市
B.党的工作以恢复和发展生产为一切工作的中心
C.要警惕资产阶级“糖衣炮弹”的袭击
D.在农村实行减租减息政策
正确答案: D 

65.《共同纲领》在新中国历史上具有重要地位，因为它（  ）
A.确立了国家性质
B.确定了依法治国的方针
C.由全国人民代表大会制定
D.规定了社会主义建设的总目标
正确答案: A 

